{"city":"Valencia","data":[{"identifier":"513","name":"La Lonja de la Seda ","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.47438803499972","longitude":"-0.37832121443329036","description":[{"language":"es","value":"La Lonja es uno de los edificios caracter\u00edsticos de la ciudad, adem\u00e1s de ser uno de los m\u00e1s famosos monumentos del g\u00f3tico civil que puede ofrecer Europa. Goza de la alta distinci\u00f3n de Monumento Hist\u00f3rico Art\u00edstico de car\u00e1cter nacional y fue declarada por la UNESCO como Patrimonio de la Humanidad. \n\nLa Lonja consta de tres cuerpos claramente diferenciados y un jard\u00edn o \"patio de naranjos\". El Sal\u00f3n Columnario o Sala de Contrataci\u00f3n est\u00e1 dividido en tres naves longitudinales y cinco transversales, en funci\u00f3n de las ocho columnas exentas que soportan las b\u00f3vedas. En esta Sala se instal\u00f3 la Taula de Canvis, que obtuvo gran prestigio por su solvencia y volumen de operaciones bancarias. \n\n En la planta baja se ubicaba la capilla dedicada a la Inmaculada Concepci\u00f3n, mientras que los dos pisos altos se destinaban a c\u00e1rcel de mercaderes morosos en el pago.  "},{"language":"en","value":"The Lonja is an emblematic building of the city and one of the most famous civil gothic monuments in Europe. It was declared a National Historic and Artistic Monument and was made a World Heritage Site by UNESCO.  \n\nThere are three clearly defined sections and a garden or \u201corange patio\u201d. The Columnario or Sala de Contrataci\u00f3n is divided into three longitudinal and five transversal naves with eight columns that support the domed ceiling. The Taula de Canvis, was located in this room by the municipal council and gained great prestige for its solvency and banking operations.  On the ground floor there is a small chapel dedicated to the Immaculate Conception. The two upper floors were used as a prison for those who reneged on their debts. \n\n "}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/edf242f64ecdcd78647474c6511bbc55d4d055c31622113799.JPG","type":"LandmarksOrHistoricalBuildings","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/la-lonja-de-la-seda"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/cultura-valenciana\/monumentos-en-valencia\/lonja-seda  ","description":"Visit Val\u00e8ncia"},{"link_name":"https:\/\/cultural.valencia.es\/es\/monument\/la-lonja-y-consulado-del-mar\/ ","description":"Cultural Valencia"}]}],"about":[{"language":"es","value":"La Lonja es uno de los edificios caracter\u00edsticos de la ciudad, adem\u00e1s de ser uno de los m\u00e1s famosos monumentos del g\u00f3tico civil que puede ofrecer Europa. Goza de la alta distinci\u00f3n de Monumento Hist\u00f3rico Art\u00edstico de car\u00e1cter nacional y fue declarada"},{"language":"en","value":"The Lonja is an emblematic building of the city and one of the most famous civil gothic monuments in Europe. It was declared a National Historic and Artistic Monument and was made a World Heritage Site by UNESCO.  "}],"extras":"HISTORIC SITES OR PLACES AND COMMEMORATIVE ELEMENTS"},{"identifier":"514","name":"Museo del Colegio Arte Mayor de la Seda","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.47083924314765","longitude":"-0.38097123694000423","description":[{"language":"es","value":"El Museo de la Seda de Val\u00e8ncia ocupa la que fue la sede del Colegio del Arte Mayor de la Seda desde el siglo XV, en un edificio que entremezcla los estilos g\u00f3tico y barroco. La visita al museo permite conocer c\u00f3mo la seda lleg\u00f3 a Val\u00e8ncia, la importancia de este comercio durante m\u00e1s de tres siglos y la herencia que todav\u00eda hoy en d\u00eda puede verse en los trajes t\u00edpicos de las fiestas valencianas. Telares antiguos en funcionamiento, la t\u00edpica andana donde se criaban los gusanos de seda, herramientas de trabajo, muestras de tejidos de seda, trajes antiguos, documentos hist\u00f3ricos\u2026un valioso patrimonio que adentra al visitante a la rica historia sedera que vivi\u00f3 Val\u00e8ncia durante tres siglos. \n"},{"language":"en","value":"The Val\u00e8ncia Silk Museum is housed in the former headquarters of the Colegio del Arte Mayor de la Seda (Higher Art College of Silk), which dates back to the 15th century. \n\nA visit to the museum also allows us to find out how silk came to Val\u00e8ncia and the importance of this trade during more than three centuries. This cultural heritage can still be seen today in the traditional dress worn at Val\u00e8ncia's festivals. You can see examples of antique working looms, the typical rows of shelves, or andana, where the silk worms were bred, the tools of the trade, silk cloth, antique garments, historical documents and so on. This valuable heritage gives the visitor an in-depth and fascinating explanation of Val\u00e8ncia's three centuries of silk history.   \n\n\n "}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/d0b2e08b8987ee17bb75d80b89c60bc5722f4a4c20220424191601.JPG","type":"LandmarksOrHistoricalBuildings","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/museo-del-colegio-arte-mayor-de-la-seda"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/www.museodelasedavalencia.com\/museo\/ ","description":"Museo de la Seda "},{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/cultura-valenciana\/museos-en-valencia\/museo-seda ","description":"Visit Val\u00e8ncia"},{"link_name":"   https:\/\/cultural.valencia.es\/es\/museu\/museo-del-colegio-arte-mayor-de-la-seda\/ ","description":"Cultural Valencia"}]}],"about":[{"language":"es","value":"El Museo de la Seda de Val\u00e8ncia ocupa la que fue la sede del Colegio del Arte Mayor de la Seda desde el siglo XV, en un edificio que entremezcla los estilos g\u00f3tico y barroco.\n\n"},{"language":"en","value":"The Val\u00e8ncia Silk Museum is housed in the former headquarters of the Colegio del Arte Mayor de la Seda (Higher Art College of Silk), which dates back to the 15th century. \n\n"}],"extras":"HISTORIC SITES OR PLACES AND COMMEMORATIVE ELEMENTS"},{"identifier":"516","name":"Palacio de Tamarit  ","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.47166744880435","longitude":"-0.3808478553253192","description":[{"language":"es","value":"Antigua f\u00e1brica de terciopelo donde residi\u00f3 una de las dinast\u00edas m\u00e1s importantes de maestros sederos y empresarios del S. XVIII, que exportaban seda a las colonias espa\u00f1olas.  Esta familia lleg\u00f3 a emplear a m\u00e1s de 500 personas en sus telares. Hoy en d\u00eda este edificio construido en el S. XVIII, el \u00fanico que se conserva de la industria de la seda valenciana, est\u00e1 rehabilitado como espacio social y cultural. \n\nAutor de la Imagen: Palacio Tamarit"},{"language":"en","value":"Old velvet factory where one of the most important dynasties of silk masters and businessmen of the 18th century resided, who exported silk to the Spanish colonies. This family came to employ more than 500 people in their looms. Today this building built in the 18th century, the only one that remains from the Valencian silk industry, is rehabilitated as a social and cultural space. \n\nImage author: Palacio Tamarit"}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/1d9ab5695899f6db37bee103f8d727d927a5a80a1622194866.jpg","type":"CivilBuilding,LandmarksOrHistoricalBuildings","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM, URBAN TOURISM","FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM, MEMORIAL TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/palacio-de-tamarit"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/rutas-por-la-ciudad\/ruta-de-la-seda ","description":"Visit Val\u00e8ncia"},{"link_name":"https:\/\/cultural.valencia.es\/es\/ruta\/ruta-de-la-seda\/ ","description":"Cultural Valencia"},{"link_name":"","description":""}]}],"about":[{"language":"es","value":"Antigua f\u00e1brica de terciopelo donde residi\u00f3 una de las dinast\u00edas m\u00e1s importantes de maestros sederos y empresarios del S. XVIII, que exportaban seda a las colonias espa\u00f1olas.  \n"},{"language":"en","value":"Old velvet factory where one of the most important dynasties of silk masters and businessmen of the 18th century resided, who exported silk to the Spanish colonies. \n"}],"extras":"PUBLIC CIVIL BUILDINGS, MINING AND INDUSTRIAL HERITAGE ELEMENTS"},{"identifier":"517","name":"Centro de Artesan\u00eda de la Comunidad Valenciana  ","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.47043755985407","longitude":"-0.3810141522842425","description":[{"language":"es","value":"Centro de Artesan\u00eda de la Comunitat Valenciana, destinado principalmente, a difundir y potenciar la artesan\u00eda de la Comunitat, as\u00ed como a promover la consolidaci\u00f3n y la competitividad de las empresas de los distintos sectores artesanales que la integran, mediante el desarrollo de pol\u00edticas promocionales, informativas, formativas, de an\u00e1lisis, de asistencia y de coordinaci\u00f3n. \nNace en mayo de 1987 con el prop\u00f3sito de desarrollar el potencial del colectivo artesano como parte importante del tejido productivo valenciano y como garant\u00eda de pervivencia de nuestras ra\u00edces art\u00edsticas y culturales"},{"language":"en","value":"Valencian Community Handicraft Center, designed mainly to disseminate and promote the Community's handicrafts, as well as to promote the consolidation and competitiveness of the companies of the different handicraft sectors that comprise it, through the development of promotional and informative policies , training, analysis, assistance and coordination. \n\nIt was born in May 1987 with the purpose of developing the potential of the artisan collective as an important part of the Valencian productive fabric and as a guarantee of survival of our artistic and cultural roots."}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/a9ccc2189bc128885bb5a7f71ddeba4d589d4f871622196596.JPG","type":"CivilBuilding","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM, URBAN TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/centro-de-artesania-de-la-comunidad-valenciana"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/www.centroartesaniacv.com\/ ","description":"Centro de Artesan\u00eda"},{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/cultura-valenciana\/museos-en-valencia\/centro-artesania-comunidad-valenciana  ","description":"Visit Val\u00e8ncia"}]}],"about":[{"language":"es","value":"Centro de Artesan\u00eda de la Comunitat Valenciana, destinado principalmente, a difundir y potenciar la artesan\u00eda de la Comunitat, as\u00ed como a promover la consolidaci\u00f3n y la competitividad de las empresas de los distintos sectores artesanales "},{"language":"en","value":"Valencian Community Handicraft Center, designed mainly to disseminate and promote the Community's handicrafts, as well as to promote the consolidation and competitiveness of the companies of the different handicraft sectors"}],"extras":"PUBLIC CIVIL BUILDINGS"},{"identifier":"518","name":"\u202fMuseo Nacional de Cer\u00e1mica y Artes Suntuarias ubicado en el Palacio del Marqu\u00e9s de Dos Aguas ","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.47265093021674","longitude":"-0.3746492702919024","description":[{"language":"es","value":"En honor a la industria de la cer\u00e1mica Valenciana, el Museo Nacional de Cer\u00e1mica-Gonz\u00e1lez Mart\u00ed se ubica en el que es considerado el mejor ejemplo de Barroco en Espa\u00f1a, el Palacio del Marqu\u00e9s de Dos Aguas. El museo alberga la mayor colecci\u00f3n nacional de cer\u00e1mica desde el siglo VIII hasta la \u00e9poca contempor\u00e1nea con piezas de Picasso. \n\nAutor de la imagen: Turisme Comunitat Valenciana"},{"language":"en","value":"In honour of the Valencian ceramics industry, the Gonz\u00e1lez Mart\u00ed National Museum of Ceramics is located in what is considered to be the best example of Baroque architecture in Spain, the Palacio del Marqu\u00e9s de Dos Aguas. The museum houses the largest national collection of ceramics, dating from the 18th century to the contemporary period, and includes pieces by Picasso. \n  \nImage author: Turisme Comunitat Valenciana\n\n "}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/5243b637ea01218bb73e462dcf09ee1a3c4999ea1622199191.jpg","type":"LandmarksOrHistoricalBuildings","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/\u202fmuseo-nacional-de-ceramica-y-artes-suntuarias-ubicado-en-el-palacio-del-marques-de-dos-aguas"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/cultura-valenciana\/museos-en-valencia\/museo-nacional-ceramica-artes-suntuarias-gonzalez-marti-palacio-marques-dos-aguas ","description":"Visit Val\u00e8ncia"}]}],"about":[{"language":"es","value":"En honor a la industria de la cer\u00e1mica Valenciana, el Museo Nacional de Cer\u00e1mica-Gonz\u00e1lez Mart\u00ed se ubica en el que es considerado el mejor ejemplo de Barroco en Espa\u00f1a, el Palacio del Marqu\u00e9s de Dos Aguas. El museo alberga la mayor colecci\u00f3n nacional"},{"language":"en","value":"In honour of the Valencian ceramics industry, the Gonz\u00e1lez Mart\u00ed National Museum of Ceramics is located in what is considered to be the best example of Baroque architecture in Spain, the Palacio del Marqu\u00e9s de Dos Aguas. \n"}],"extras":"HISTORIC SITES OR PLACES AND COMMEMORATIVE ELEMENTS"},{"identifier":"521","name":"Museo L'Iber de  soldaditos de plomo","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.47678554103459","longitude":"-0.3781535763698596","description":[{"language":"es","value":"El mayor museo de miniaturas hist\u00f3ricas del mundo, con m\u00e1s de 95.000 piezas expuestas. Ubicado en el Palacio de Malferit, uno de los mejores ejemplos del estilo g\u00f3tico mediterr\u00e1neo. \nMuestra la historia en tres dimensiones desde los dinosaurios hasta los cascos azules pasando por Egipto, Roma, la Ruta de la Seda, la historia de Espa\u00f1a etc\u00e9tera. El museo ha mantenido la decoraci\u00f3n de las salas como eran en un edificio se\u00f1orial valenciano a principios del siglo XX. Se realizan adem\u00e1s micro muestras y exposiciones temporales. Por otra parte, es un centro cultural que organiza numerosas actividades como conferencias, conciertos, presentaciones de libros, cursos, teatro y viajes, entre otras. \n\n "},{"language":"en","value":"The biggest museum of historical miniatures in the world, with more than 95,000 pieces on display. Located in the Palacio de Malferit, one of the best examples of the Mediterranean Gothic style.  \nIt shows history in three dimensions, from the dinosaurs to the Blue Helmets, passing through Egypt, Rome, the Silk Route, the history of Spain etc. The museum has maintained the decoration of the rooms as they were in a stately Valencian building from the beginning of the 20th century. There are also mini displays and temporary exhibitions. Moreover, it is also a cultural centre that organises numerous activities such as conferences, concerts, book launches, courses, theatre and excursions, among others. \n\n "}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/3828480dea50c6f2f7e6e37055e01c8e830c07091622202503.JPG","type":"CivilBuilding","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM, URBAN TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/museo-liber-de-soldaditos-de-plomo"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/www.museoliber.org\/inicio\/inicio\/ ","description":"Museo L'Iber"},{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/cultura-valenciana\/museos-en-valencia\/liber-museo-soldaditos-plomo","description":"Visit Valencia"},{"link_name":"https:\/\/cultural.valencia.es\/es\/museu\/liber-museo-de-los-soldaditos-de-plomo\/","description":"Cultural Valencia"}]}],"about":[{"language":"es","value":"El mayor museo de miniaturas hist\u00f3ricas del mundo, con m\u00e1s de 95.000 piezas expuestas. Ubicado en el Palacio de Malferit, uno de los mejores ejemplos del estilo g\u00f3tico mediterr\u00e1neo. "},{"language":"en","value":"The biggest museum of historical miniatures in the world, with more than 95,000 pieces on display. Located in the Palacio de Malferit, one of the best examples of the Mediterranean Gothic style.  \n"}],"extras":"PUBLIC CIVIL BUILDINGS"},{"identifier":"525","name":"Museo de Bellas Artes de Valencia","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.47931546211645","longitude":"-0.37070910524902523","description":[{"language":"es","value":"El Museo de las Bellas Artes de Valencia es la segunda mayor pinacoteca de Espa\u00f1a con obra de los siglos XV al XIX, donde destacan las salas dedicadas a Sorolla, as\u00ed como la destinada a Francisco de Goya. Son impactantes las salas de obra G\u00f3tica y muy representativas de la escuela valenciana las de los pintores y escultores Pinazo y Benlliure. El museo sobresale adem\u00e1s por la colecci\u00f3n pict\u00f3rica art\u00edsticas de este estilo en Espa\u00f1a. No hay que perderse tampoco el Patio del Embajador Vich y la obra in\u00e9dita de Vel\u00e1zquez.\n\nEl edificio hist\u00f3rico que aloja el museo fue en origen el Colegio Seminario San P\u00edo V, fundado en 1683 por el arzobispo de Val\u00e8ncia fray Juan Tom\u00e1s de Rocabert\u00ed. Sus trazas se deben al arquitecto Juan Bautista P\u00e9rez Castiel, maestro de obras de la Catedral. La construcci\u00f3n se realiz\u00f3 entre 1683 y 1744, aunque su iglesia fue demolida en parte en 1925. El edificio ha tenido diferentes usos: Academia Militar de Cadetes, Casa de Beneficencia, almac\u00e9n de provisiones del ej\u00e9rcito, Hospital Militar, hasta que en 1946 fue elegido para ser la sede del Museo de Bellas Artes.\n\nEl recorrido art\u00edstico se inicia con la selecci\u00f3n de los llamados Primitivos Valencianos, que abarca desde finales del siglo XIV hasta principios del XVI, con artistas tan representativos como Alcany\u00eds, Nicolau, Jacomart y Reixach, entre otros. Tambi\u00e9n es de se\u00f1alar la escuela valenciana con Joanes, los Ribalta, Espinosa, Vicente L\u00f3pez, Sorolla, Pinazo y otros. Asimismo hay obras de Pintoricchio, Andrea del Sarto, Van Dyck, Murillo, Vel\u00e1zquez, El Greco y Goya. Cuenta adem\u00e1s con un amplio fondo de dibujos y grabados, adem\u00e1s de esculturas, piezas arqueol\u00f3gicas, fragmentos arquitect\u00f3nicos y algunos ejemplos de arte mobiliar"},{"language":"en","value":"The Fine Arts Museum of Valencia is the second largest art gallery in Spain with works from the 15th to the 19th centuries, where the rooms dedicated to Sorolla and the one dedicated to Francisco de Goya stand out. The rooms of Gothic works are impressive and those of the painters and sculptors Pinazo and Benlliure are very representative of the Valencian school. The museum is also outstanding for its collection of paintings of this style in Spain. Also not to be missed is the Patio del Embajador Vich and the unpublished work of Vel\u00e1zquez.\n\nThe historic building that houses the museum was originally the San P\u00edo V Seminary School, founded in 1683 by the archbishop of Valencia, Friar Juan Tom\u00e1s de Rocabert\u00ed. It was designed by the architect Juan Bautista P\u00e9rez Castiel, master builder of the Cathedral. It was built between 1683 and 1744, although part of the church was demolished in 1925. The building has had different uses: Military Academy of Cadets, Charity House, army supply store, Military Hospital, until 1946, when it was chosen to house the Museum of Fine Arts.\n\nThe artistic tour begins with the selection of the so-called Valencian Primitives, which spans from the end of the 14th century to the beginning of the 16th century, with such representative artists as Alcany\u00eds, Nicolau, Jacomart and Reixach, among others. Also worthy of note is the Valencian school with Joanes, the Ribalta family, Espinosa, Vicente L\u00f3pez, Sorolla, Pinazo and others. There are also works by Pintoricchio, Andrea del Sarto, Van Dyck, Murillo, Vel\u00e1zquez, El Greco and Goya. It also has a large collection of drawings and engravings, as well as sculptures, archaeological pieces, architectural fragments and some examples of movable art."}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/c3b9b2a7f215aa60d5ba2a87294b5df733a804d51622448460.jpg","type":"CivilBuilding,LandmarksOrHistoricalBuildings","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM, URBAN TOURISM","FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/museo-de-bellas-artes-de-valencia"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/cultura-valenciana\/museos-en-valencia\/museo-bellas-artes-valencia-san-pio-v","description":"Visit Val\u00e8ncia"},{"link_name":"https:\/\/museobellasartesvalencia.gva.es\/es ","description":"Museo de Bellas Artes "}]}],"about":[{"language":"es","value":"El Museo de las Bellas Artes de Valencia es la segunda mayor pinacoteca de Espa\u00f1a con obra de los siglos XV al XIX, donde destacan las salas dedicadas a Sorolla, as\u00ed como la destinada a Francisco de Goya."},{"language":"en","value":"The Fine Arts Museum of Valencia is the second largest art gallery in Spain with works from the 15th to the 19th centuries, where the rooms dedicated to Sorolla and the one dedicated to Francisco de Goya stand out."}],"extras":"PUBLIC CIVIL BUILDINGS, HISTORIC SITES OR PLACES AND COMMEMORATIVE ELEMENTS"},{"identifier":"526","name":"El Patriarca y Real Colegio del Corpus Christi","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.472615732174525","longitude":"-0.37305335592804134","description":[{"language":"es","value":"El conjunto del Patriarca, Real Colegio del Seminario del Corpus Christi, est\u00e1 compuesto por colegio, seminario e iglesia. Esta gran obra se inici\u00f3 en 1586, concluy\u00e9ndose en 1610.  \nEl Patriarca, Monumento Nacional desde 1962 y Bien de Inter\u00e9s Cultural en 2007, es uno de los mejores ejemplos de arquitectura renacentista. En el Museo del Colegio destacan las pinturas de Caravaggio, El Greco, Van Der Weyden, Benlliure, Ribalta o Pinazo entre otros, as\u00ed como el manuscrito original de la obra p\u00f3stuma de Sir Thomas More. "},{"language":"en","value":"The Patriarca, Real Colegio and the Seminario del Corpus Christi are a church, a seminary and a college respectively. Work on the buildings began in 1586 and finished in 1610. \nThe Patriarca, which has been a National Monument since 1962 and a Monument of Cultural Interest in 2007, is one of the best examples of Renaissance architecture. Of special note in the Patriarca Museum are paintings by Caravaggio, El Greco, Van Der teyden, Benlliure, Ribalta and Pinazo, and also the original manuscript of the posthumous work of Sir Thomas More. "}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/0bd62e5d9d2cf771c19717bde936995d8ae317c61622449577.JPG","type":"PlaceOfWorship,LandmarksOrHistoricalBuildings","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM, RELIGIOUS TOURISM","FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/el-patriarca-y-real-colegio-del-corpus-christi"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/cultura-valenciana\/museos-en-valencia\/patriarca-monumento-nacional ","description":"Visit Val\u00e8ncia"},{"link_name":"https:\/\/patriarcavalencia.es\/  ","description":"El Patriarca"}]}],"about":[{"language":"es","value":"El conjunto del Patriarca, Real Colegio del Seminario del Corpus Christi, est\u00e1 compuesto por colegio, seminario e iglesia. Esta gran obra se inici\u00f3 en 1586, concluy\u00e9ndose en 1610.  "},{"language":"en","value":"The Patriarca, Real Colegio and the Seminario del Corpus Christi are a church, a seminary and a college respectively. Work on the buildings began in 1586 and finished in 1610. "}],"extras":"RELIGIOUS CONSTRUCTIONS, HISTORIC SITES OR PLACES AND COMMEMORATIVE ELEMENTS"},{"identifier":"528","name":"Museo Catedralicio Diocesano  ","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.475456363957136","longitude":"-0.37507574152527035","description":[{"language":"es","value":"Ubicado en la Catedral se encuentra el Museo Catedralicio, que exhibe hasta 90 obras de diferentes estilos, g\u00f3ticas, renacentistas, manieristas\u2026 Entre ellas destacan los lienzos de Maella y Goya o las pinturas sobre tabla de Juan de Juanes. En el Museo se conservan obras de arte que no est\u00e1n dedicadas al culto, entre las que se encuentran, tablas, \u00f3leos, esculturas y piezas de orfebrer\u00eda adem\u00e1s de albergar un subterr\u00e1neo con restos arqueol\u00f3gicos. "},{"language":"en","value":"Located in the Cathedral is the Cathedral Museum, which exhibits up to 90 works of different styles, Gothic, Renaissance, Mannerist... Among them are the canvases of Maella and Goya or the panel paintings of Juan de Juanes. The Museum conserves works of art that are not dedicated to worship, including panels, oil paintings, sculptures and pieces of goldsmith's work, as well as housing a basement with archaeological remains. \n"}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/f1e48f97a55f30fdd47e04cdd99578d4b5d275bf1622451955.JPEG","type":"LandmarksOrHistoricalBuildings","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/museo-catedralicio-diocesano"},{"url":[{"link_name":" https:\/\/catedraldevalencia.es\/arte\/museo-catedralicio-diocesano\/ ","description":"Catedral de Valencia"},{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/cultura-valenciana\/monumentos-en-valencia\/catedral-valencia","description":"Visit Valencia"}]}],"about":[{"language":"es","value":"En el Museo se conservan obras de arte que no est\u00e1n dedicadas al culto, entre las que se encuentran, tablas, \u00f3leos, esculturas y piezas de orfebrer\u00eda adem\u00e1s de albergar un subterr\u00e1neo con restos arqueol\u00f3gicos. "},{"language":"en","value":"In the Museum works of art that are not dedicated to worship are preserved, among which are tables, oil paintings, sculptures and pieces of goldsmiths, as well as housing an underground with archaeological remains.  "}],"extras":"HISTORIC SITES OR PLACES AND COMMEMORATIVE ELEMENTS"},{"identifier":"529","name":"Les Falles  ","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.470106272918486","longitude":"-0.37727515291748226","description":[{"language":"es","value":"Fiesta declarada Patrimonio Inmaterial de la Humanidad por la Unesco que se celebra del 1 al 19 de marzo, en la que Val\u00e8ncia se vuelca en la celebraci\u00f3n de las Fallas, una fiesta que combina tradici\u00f3n, s\u00e1tira y arte y que no deber\u00edas perderte por nada del mundo. El origen de las Fallas se encuentra en una antigua costumbre de los carpinteros que, celebrando la llegada de la primavera, la noche del 19 quemaban frente a sus talleres las piezas de madera (parots) que usaban para elevar los candiles que les iluminaban durante el invierno. \nPoco a poco, fueron a\u00f1adiendo a este fuego purificador trastos viejos y harapos, que humanizaron a los parots hasta convertirlos en ninots. El humor de los valencianos pronto otorg\u00f3 a esos ninots el sentido cr\u00edtico e ir\u00f3nico que mantienen en la actualidad.  \nA d\u00eda de hoy, las fallas han evolucionado hasta convertirse en obras de arte ef\u00edmeras que, en algunos casos, tienen presupuestos millonarios. "},{"language":"en","value":"Festival declared Intangible Heritage of Humanity. Celebrated from the 1st to 19th March, Val\u00e8ncia is overturned by Fallas celebrations, a festivity that combines tradition, satire and art which shouldn\u2019t be missed for anything in the world.   \n\nThe origin of las Fallas comes from the old carpenter\u2019s tradition who, when celebrating the arrival of spring on 19th March, used to burn pieces of wood (parots) that were used to prop up their lights during the winter. \n \nTo this bonfire they gradually started to add old belongings and rags, which gave the wooden structure a human-looking aspect, until they became the ninots that we know today. The Valencian sense of humour soon gave the irony shown in the ninots which is maintained at present.   \n \nThe Fallas celebrations have evolved into temporary works of art which, in some cases, cost millions of euros"}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/ec7001c600e00ed67203f384dde8be061f06df481622452514.jpg","type":"Event","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM, EVENTS AND FESTIVALS TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/les-falles"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/agenda-valencia\/fiestas\/las-fallas-de-valencia ","description":"Visit Val\u00e8ncia"}]}],"about":[{"language":"es","value":"Fiesta declarada Patrimonio Inmaterial de la Humanidad por la Unesco que se celebra del 1 al 19 de marzo, en la que Val\u00e8ncia se vuelca en la celebraci\u00f3n de las Fallas, una fiesta que combina tradici\u00f3n, s\u00e1tira y arte y que no deber\u00edas perderte."},{"language":"en","value":"Festival declared Intangible Heritage of Humanity. Celebrated from the 1st to 19th March, Val\u00e8ncia is overturned by Fallas celebrations, a festivity that combines tradition, satire and art which shouldn\u2019t be missed for anything."}],"extras":"CELEBRATION"},{"identifier":"562","name":"Parque Central ","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.45731739169497","longitude":"-0.3789917666870135","description":[{"language":"es","value":"El parque dise\u00f1ado por la paisajista Kathryn Gustafson usa como referencias para su dise\u00f1o el agua, la luz y el verde como elementos principales. En el espacio se combinan praderas, jardines de flores, arbustos y arbolado y espacios recreativos infantiles. El resultado final es un parque contempor\u00e1neo que tiene la intenci\u00f3n convertirse en un espacio p\u00fablico urbano sostenible. Entre la vegetaci\u00f3n encontramos una amplia representaci\u00f3n de la flora mediterr\u00e1nea que se ven en m\u00e1s de un millar de \u00e1rboles y casi cien mil plantas arbustivas y de flor que aportan m\u00faltiples colores y aromas a todo el jard\u00edn. Los diferentes estanques y recorridos del agua conectan cada una de estas zonas, formando agradables paseos con m\u00faltiples \u00e1reas de descanso y disfrute para todo tipo de personas, de adultos a ni\u00f1os. \n"},{"language":"en","value":"The park designed by landscaper Kathryn Gustafson uses water, light and green as its main elements as references for its design. The space combines meadows, flower gardens, shrubs and trees and children's recreational spaces. The end result is a contemporary park that is intended to become a sustainable urban public space. Among the vegetation we find a wide representation of the Mediterranean flora that can be seen in more than a thousand trees and almost a hundred thousand shrub and flower plants that provide multiple colors and aromas to the entire garden. The different ponds and water courses connect each of these areas, forming pleasant walks with multiple rest and enjoyment areas for all types of people, from adults to children."}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/0ba91e87a8ce3a6380b5fc8f799e6ed4ed9b70f81623228473.jpg","type":"City","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM, URBAN TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/parque-central"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/naturaleza-en-valencia\/parques-y-jardines\/parque-central","description":"Visit Valencia"},{"link_name":"http:\/\/jardins.valencia.es\/es\/jardin\/parc-central","description":"Jardins Valencia"}]}],"about":[{"language":"es","value":"Inaugurado en 2018, este parque es el inicio del proyecto que tiene como objetivo el soterramiento de las antiguas v\u00edas ferroviarias y que ser\u00e1 la uni\u00f3n entre dos barrios hist\u00f3ricamente separados en Valencia."},{"language":"en","value":"Inaugurated in 2018, this park is the beginning of the project that aims to bury the old railway lines and which will be the union between two historically separated neighborhoods in Valencia."}],"extras":"DISTRICTS"},{"identifier":"899","name":"Ciudad de las Artes y las Ciencias","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.45525471605306","longitude":"-0.35071055483398617","description":[{"language":"es","value":"La Ciutat de les Arts i les Ci\u00e8ncies es una visita imprescindible si vienes a Valencia. Obra del arquitecto valenciano Santiago Calatrava, tiene varios edificios, presentados a continuaci\u00f3n, que se han convertido en iconos de la ciudad. Se trata de un complejo de ocio cient\u00edfico. \n\nEl Oceanogr\u00e0fic se compone de diferentes edificios, que albergan representaciones de los ecosistemas m\u00e1s importantes de cada uno de los mares y oc\u00e9anos del planeta. Se trata del mayor acuario de Europa, con capacidad para albergar a 45.000 seres vivos de 500 especies diferentes. En \u00e9l, se representan los principales ecosistemas marinos del planeta. Su arquitectura vanguardista, la distribuci\u00f3n de los diferentes acuarios y su vocaci\u00f3n cient\u00edfica, l\u00fadica y educativa consiguen acercar el mundo marino a toda la poblaci\u00f3n y sensibilizarla sobre la protecci\u00f3n de su fauna y flora, sirviendo, adem\u00e1s, como plataforma para la investigaci\u00f3n cient\u00edfica.\n\nEl Hemisf\u00e8ric es un singular y espectacular edificio, dise\u00f1ado por Santiago Calatrava, que representa un gran ojo humano, el ojo de la sabidur\u00eda. Este elemento simboliza la mirada y observaci\u00f3n del mundo que los visitantes descubren a trav\u00e9s de sorprendentes proyecciones audiovisuales. Inaugurado en 1998, el Hemisf\u00e8ric fue el primer edificio de la Ciutat de les Arts i les Ci\u00e8ncies que abri\u00f3 sus puertas al p\u00fablico. Es la sala m\u00e1s grande de Espa\u00f1a que alberga tres sistemas de proyecci\u00f3n en una pantalla c\u00f3ncava de 900 metros cuadrados.\n\n\nEl Museo de las Ciencias es el gran museo del siglo XXI para dar a conocer de forma did\u00e1ctica, interactiva y amena todo lo relacionado con la evoluci\u00f3n de la vida, la ciencia y la tecnolog\u00eda. Un edificio de proporciones grandiosas, que alberga multitud de actividades e iniciativas relacionadas con la evoluci\u00f3n de la vida y la divulgaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica. Est\u00e1 rodeado de una superficie de 13.500 metros cuadrados de l\u00e1minas de agua.\n\nEl Palacio de las Artes Reina Sof\u00eda se trata del \u00faltimo y m\u00e1s espectacular de los edificios de la Ciudad de las Artes y las Ciencias. Ha sido concebido como un centro cultural global, capaz de acoger \u00f3pera, danza, conciertos al aire libre, etc. Cuenta con un escenario de m\u00e1s de 1.500 m2, incorporando la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada para albergar cualquier espect\u00e1culo oper\u00edstico, musical y esc\u00e9nico como plataformas m\u00f3viles, escenarios intercambiables y traducciones simult\u00e1neas a trav\u00e9s de pantallas en las propias butacas.\n\nPor su parte, el Umbracle es un enorme de jard\u00edn de acceso libre con m\u00e1s de 17.000 m2 por el que puedes pasearte contemplando plantas t\u00edpicas mediterr\u00e1neas o esculturas contempor\u00e1neas.\n\nEl \u00c1gora es el m\u00e1s reciente de los edificios que componen la Ciutat de les Arts i les Ci\u00e8ncies, un espacio vers\u00e1til que suele albergar eventos de todo tipo. Aunque normalmente no est\u00e1 abierto al p\u00fablico y no se puede visitar.\n\nPor \u00faltimo est\u00e1 el Puente de L\u2019Assut d\u2019Or que atraviesa el antiguo cauce del r\u00edo Turia, entre el Museu de les Ci\u00e8ncies y el \u00c1gora. Cuenta con diversos carriles para el tr\u00e1fico en ambos sentidos y en el centro hay una pasarela peatonal que une las dos orillas del Jard\u00edn del Turia. \n"},{"language":"en","value":"The City of Arts and Sciences is an essential visit if you come to Valencia. Designed by the Valencian architect Santiago Calatrava, it has several buildings, presented below, which have become icons of the city. It is a scientific leisure complex. \n\nThe Oceanogr\u00e0fic is made up of different buildings, which house representations of the most important ecosystems of each of the planet's seas and oceans. It is the largest aquarium in Europe, with a capacity to house 45,000 living creatures of 500 different species. The main marine ecosystems of the planet are represented in it. Its avant-garde architecture, the distribution of the different aquariums and its scientific, recreational and educational vocation bring the marine world closer to the entire population and raise awareness of the protection of its fauna and flora, as well as serving as a platform for scientific research.\n\nThe Hemisf\u00e8ric is a unique and spectacular building, designed by Santiago Calatrava, which represents a great human eye, the eye of wisdom. This element symbolises the gaze and observation of the world that visitors discover through surprising audiovisual projections. Inaugurated in 1998, the Hemisf\u00e8ric was the first building in the Ciutat de les Arts i les Ci\u00e8ncies to open its doors to the public. It is the largest hall in Spain that houses three projection systems on a concave screen of 900 square metres.\n\nThe Science Museum is the great museum of the 21st century to show, in an educational, interactive and entertaining way, everything related to the evolution of life, science and technology. A building of grandiose proportions, it houses a multitude of activities and initiatives related to the evolution of life and the dissemination of science and technology. It is surrounded by 13,500 square metres of water.\n\nThe Reina Sof\u00eda Palace of the Arts is the last and most spectacular of the buildings in the City of Arts and Sciences. It has been conceived as a global cultural centre, capable of hosting opera, dance, open-air concerts, etc. It has a stage of more than 1,500 m2, incorporating the most advanced technology to host any operatic, musical or stage show, such as mobile platforms, interchangeable stages and simultaneous translations through screens in the seats themselves.\n\nMeanwhile, the Umbracle is a huge free-access garden of more than 17,000 m2 where you can stroll around contemplating typical Mediterranean plants or contemporary sculptures.\n\nThe Agora is the most recent of the buildings that make up the City of Arts and Sciences, a versatile space that usually hosts events of all kinds. However, it is not normally open to the public and cannot be visited.\n\nFinally, there is the L'Assut d'Or Bridge that crosses the old Turia riverbed, between the Sciences Museum and the Agora. It has several lanes for traffic in both directions and in the centre there is a pedestrian walkway linking the two banks of the Turia Garden. "}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/682da72f7801ea62f91a02770553352a5b6092641650818522.JPG","type":"CivilBuilding","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM, URBAN TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/ciudad-de-las-artes-y-las-ciencias"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/www.cac.es\/es\/home.html","description":"La ciudad de las Artes y las Ciencias"},{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-ver-valencia\/ciudad-de-las-artes-y-de-las-ciencias-y-pla-del-real\/cuidad-de-las-artes-y-de-las-ciencias","description":"Visit Valencia"},{"link_name":"https:\/\/cultural.valencia.es\/es\/espais\/ciudad-de-las-artes-y-las-ciencias\/","description":"Cultural Valencia"}]}],"about":[{"language":"es","value":"La Ciutat de les Arts i les Ci\u00e8ncies es una visita imprescindible si vienes a Valencia. Obra del arquitecto valenciano Santiago Calatrava, tiene varios edificios que se han convertido en iconos de la ciudad. Se trata de un complejo de ocio cient\u00edfico"},{"language":"en","value":"The City of Arts and Sciences is an essential visit if you come to Valencia. Designed by the Valencian architect Santiago Calatrava, it has several buildings that have become icons of the city. It is a scientific leisure complex."}],"extras":"PUBLIC CIVIL BUILDINGS"},{"identifier":"900","name":"Torres de Quart","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.47564683948985","longitude":"-0.38386265825805843","description":[{"language":"es","value":"Las Torres de Quart son una de las dos puertas de la muralla bajomedieval que conserva Valencia, adem\u00e1s de las Torres de los Serranos. Si el Portal de los Serranos era el acceso desde Arag\u00f3n y Catalu\u00f1a, el portal de Quart era, por excelencia, la entrada desde el Reino de Castilla.\n\nLevantadas por Pere Bonfill, seg\u00fan modelo de las torres de Castell Nuovo de N\u00e1poles; son un ejemplo de construcci\u00f3n militar del g\u00f3tico tard\u00edo. Proyectadas como puertas defensoras de la ciudad, recibieron, hasta 1874, el nombre de Torres de la Cal, debido a que en el siglo XVIII se exig\u00eda que la cal que entrara en Val\u00e8ncia pasara por all\u00ed. La fachada posterior se descubri\u00f3 de manera que pudiera verse el interior, destinado, durante cierto tiempo, a c\u00e1rcel de mujeres.\n\nLas Torres de Quart fueron clave para parar las tropas napole\u00f3nicas durante la Guerra de la Independencia contras los franceses en 1808. A\u00fan hoy se pueden ver las marcas de los ca\u00f1onazos en sus torreones. Son declaradas como Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC)."},{"language":"en","value":"The Quart Towers are one of the two gates of the late medieval wall that Valencia preserves, in addition to the Serranos Towers. If the Serranos Gateway was the access from Aragon and Catalonia, the Quart Gateway was, par excellence, the entrance from the Kingdom of Castile.\n\nBuilt by Pere Bonfill on the model of the towers of Castell Nuovo in Naples, they are an example of late Gothic military construction. Designed as defensive gates for the city, they were called Torres de la Cal (Lime Towers) until 1874, due to the fact that in the 18th century lime entering Valencia was required to pass through them. The rear fa\u00e7ade was uncovered so that the interior could be seen, which for a time was used as a women's prison. \n\nThe Quart Towers were key to stopping the Napoleonic troops during the War of Independence against the French in 1808. The marks of cannon fire can still be seen today on the towers. They have been declared as Good of Cultural Interest."}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/a84298514ac8f1ec61628e91a38fc95962b465071651099067.JPG","type":"MilitaryBuildings","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/torres-de-quart"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/cultural.valencia.es\/es\/monument\/torres-de-quart\/","description":"Cultural Valencia"},{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/cultura-valenciana\/monumentos-en-valencia\/torres-quart","description":"Visit Valencia"}]}],"about":[{"language":"es","value":"Las Torres de Quart son una de las dos puertas de la muralla bajomedieval que conserva Valencia, adem\u00e1s de las Torres de los Serranos."},{"language":"en","value":"The Quart Towers are one of the two gates of the late medieval wall that Valencia preserves, in addition to the Serranos Towers."}],"extras":"DEFENSE CONSTRUCTIONS"},{"identifier":"901","name":"Torres de Serranos","addressCountry":"ES","addressLocality":"Valencia","latitude":"39.47917882388495","longitude":"-0.37600915026245296","description":[{"language":"es","value":"Comenzadas a construir en 1392 por Pere Balaguer, Las Torres nacen como defensoras de uno de los accesos m\u00e1s usados de la Val\u00e8ncia antigua. En 1865 se derriban las murallas y quedan exentas. Desde 1586 hasta 1887 son utilizadas como c\u00e1rcel de nobles. Posteriormente, la parte trasera de las Torres fue descubierta y desde la Plaza de los Fueros se pueden observar cinco salas, con arcos de ojiva y b\u00f3vedas nervadas. Las Torres son un magn\u00edfico exponente de la arquitectura g\u00f3tica.\n\nLas Torres de Serranos fueron utilizadas tanto con car\u00e1cter defensivo como tambi\u00e9n como arco del triunfo. En la actualidad, el acto m\u00e1s destacado que tienen lugar a sus pies es la Crida, una llamada que realiza la Fallera Mayor de Val\u00e8ncia el \u00faltimo domingo del mes de febrero para invitar a valencianos y visitantes, dando la bienvenida a la fiesta de las Fallas.\n\nLa elecci\u00f3n de este emblem\u00e1tico lugar no es otro que simbolizar la llegada de for\u00e1neos a Val\u00e8ncia siglos atr\u00e1s, por el camino de los Serranos. Son declaradas como Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC)."},{"language":"en","value":"Begun in 1392 by Pere Balaguer, the Towers were built to defend one of the most used accesses to old Valencia. In 1865, the walls were demolished and they were left free-standing. From 1586 to 1887 they were used as a prison for nobles. Later, the back part of the Towers was uncovered and from the Plaza de los Fueros you can see five rooms, with pointed arches and ribbed vaults. The Towers are a magnificent example of Gothic architecture.\n\nThe Serranos Towers were used both for defensive purposes and as a triumphal arch. Nowadays, the most important event that takes place at its foot is the Crida, a call made by the Fallera Mayor de Val\u00e8ncia on the last Sunday in February to invite Valencians and visitors, welcoming them to the Fallas festival.\n\nThe choice of this emblematic place is none other than to symbolise the arrival of foreigners to Val\u00e8ncia centuries ago, along the path of the Serranos. They have been declared as Good of Cultural Interest.\n"}],"image":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/manifestations_media\/8ac2d7938b5de281427bf0e5011d6e432e32e9471651099732.JPG","type":"MilitaryBuildings","touristType":["FAMILY TOURISM, CULTURAL TOURISM, HERITAGE TOURISM"],"url":[{"url_friendly":"https:\/\/ocityplatform.webs.upv.es\/dashboard\/map\/heritage\/torres-de-serranos"},{"url":[{"link_name":"https:\/\/cultural.valencia.es\/es\/monument\/torres-de-serrans\/","description":"Cultural Valencia"},{"link_name":"https:\/\/www.visitvalencia.com\/que-hacer-valencia\/cultura-valenciana\/monumentos-en-valencia\/torres-serranos","description":"Visit Valencia"}]}],"about":[{"language":"es","value":"Una de las dos puertas de la muralla bajomedieval que conserva Valencia, adem\u00e1s de las Torres de Quart, es la de las Torres de los Serranos. Construidas como un s\u00edmbolo para una ciudad que viv\u00eda una \u00e9poca de esplendor y expansi\u00f3n comercial."},{"language":"en","value":"One of the two gates of the late medieval wall that Valencia preserves, in addition to the Torres de Quart, is the Torres de los Serranos. Built as a symbol for a city that lived a period of splendour and commercial expansion."}],"extras":"DEFENSE CONSTRUCTIONS"}]}